奉勸各位睇咗《一蚊雞保鏢》先去睇《乜代宗師》

仲要打定心理準備《乜代宗師》係差過《一蚊雞保鏢》呢個事實
真正嘅黃子華fans都知道 佢係冇演技亦都冇做導演嘅天分

利申：鍾意一蚊雞但係唔改變佢係爛片嘅事實 等睇黃子華開娛樂圈血肉史3

[黃色電影圈] 《幻愛》《叔·叔》《金都》獲香港電影評論學會大獎

另外支持本土電影 包括小本製作

真正嘅黃子華fans都知道 佢係冇演技亦都冇做導演嘅天分

好mean但好中

上次棟篤特工都照入場睇啦
怕咩啫

哦 雪雪

上年票房咁好搞到子華以為自己d戲好好睇

達哥仲好戲過黃子華

黃中坑真係做演員好過做導演

真
之前仲有人幫佢講嘢

不鞋費灰之吹力 力吹費鞋之不灰

認同

文：月巴氏 (blog：、email：fatmoonba@yahoo.com.hk)

我不知道今時今日黃子華是怎麼看待棟篤笑這回事，反正現在的他，一出場，連第一個笑話都未講，大家都已經笑定先；而我睇的那一晚，後面更有一整排女人成晚keep住在大嗌：「子華你好靚仔」、「子華我好鍾意你」、「子華我要嫁俾你」。
我由黃子華第一個棟篤笑開始便成為了粉絲。因為看的是VCD，經由一直聚焦在他身上的鏡頭，目睹過一個明明講咗笑話但冇人笑、唯有扮冇嘢戮力地繼續去把笑話講出來的黃子華，尤其《跟住去邊度》(我依然堅持這是他最具野心想去表達一個宇宙級課題的棟篤笑)，開了場十幾分鐘，但一直只得零星笑聲，問心，睇住VCD的我是有點戥佢難堪的。這是一個表演者的殘酷求生過程。當表演者站在台上，所能夠做的就是一直企落去，企到完場。

地域性的庶民電影
棟篤笑，黃子華持續地成功；電視劇，也不曾衰過。唯獨電影，稱不上掂過。
《一蚊雞保鑣》拍在《男親女愛》熱潮之後，沒有了睇慣睇熟的辦公室背景，反而選取了屯門，拍了一齣很地域性的庶民電影。這個選址是奇怪的。2002年的屯門，已經不再像上世紀九十年代般獵奇味濃厚(屯門色魔、自殺問題、問題青年……)，可以咁講，大部分區外人對屯門不是零認知，就是興趣已經大幅減退。
黃子華的劇本，偏偏放了在一群只(能)在屯門生活的人，一群注定不能融入大眾的奇形怪狀人——在一個跟城市核心脫離的封閉社區，還要扮演著跟大眾脫離的人，自然更加落寞和孤獨。

Fighting to Survive
我不知道當初黃子華是基於甚麼理由而去選取屯門作為唯一場景。作為新市鎮，在最原始的構思，是被設定為一個足以自給自足的新市鎮，即是住在那區的市民，可以在那區返工、謀生。事實是，屯門是有工業區的。曾幾何時，我有個住屯門的女友，她爹哋便真的在屯門工業區開了間小工廠，但漸漸，沒生意可做了，工廠倒閉了，而工業區也因為愈來愈多工廠執笠而荒廢，結果屯門人不得不出去市區返工，出去市區，自然不得不坐車——但《一蚊雞》的黃子華，就因一場意外而不能坐車，於是半世人都只能困在屯門，生活無法作外延發展。
OK，電影無疑有一個happy ending，但所謂happy，是happy極有個譜的——黃子華不會像周星馳，在最後成為萬人景仰的大英雄，他能夠得到的，只是在經歷了一場又一場的戰鬥後，找到一個(在旁人眼中微不足道的)改變，一個在世間求生的方法。過去不曾留意過《一蚊雞》的英文片名，原來咁啱就是——Fighting to Survive。
是他也是你和我，目的都不過是為了求生。
喜歡黃子華，是喜歡他的庶民性。因為庶民性，他才能一直說著庶民們明白、有感受的課題。
看著紅館裡被我後面嗰排女人大嗌「你好靚仔」的黃子華，很戥他開心，他已經不用再在台上經歷那個殘酷求生過程，但同時我需要《一蚊雞保鑣》，俾我見番一個在努力求生、親切而熟悉、叫我又喊又笑的黃子華。

月巴事：月巴氏
2018-02-21
神啊，請給我笑一滴啦！

這是我在2月14日睇《棟篤特工》時內心Keep住發出的吶喊……

結果，神冇理我，到散場嗰刻我都冇笑過半滴。

神，是已成神的子華神。

我沒有怪衪，畢竟先天下之憂而憂的神為了世界和平，連嗰啲兒女私情都可以擺埋一邊，更何況是我呢啲凡人的笑聲。

偏偏祢又安排了好多人(試圖)唧我笑，例如成齣戲都Keep住整起個咀的阿佘、那些甚麼專家和達哥、那群懶係營造星光熠熠伴子華的串星……還有那個長期侍奉在側、每講一句對白都例必睩起對眼好鬼精靈用力的C君……但，神呀，我真的笑唔出，請寬恕我。

我寧願祢搵番那幾位在16年前同(還是凡人的)你組成「一蚊雞保鑣」、甩皮甩骨的人陪祢好過，至少，我真的看見當年的你們互相勉勵，在誰能明白你們的孤獨命途中奮鬥求生。

Yes，《一蚊雞保鑣》的英文片名就是「Fighting to Survive」。

求生，是16年前香港人思考的命題，也是16年後我們依然思考緊、而且愈來愈難諗的人生課題。

而不是世界和平。

神呀，你可以鬧我哋呢班凡人思想狹隘，諗來諗去都只是「搵食啫」呢類形而下問題，但套用你發明的「係啦定律」——係～咁～㗎～啦。

凡人如我，自然希望神能夠帶我走到一個更深邃的生命層次，但甚麼是世界和平？世界和平是一個怎麼樣的狀態？對唔住，我睇晒成齣戲再撈埋工作人員名單都得不到答案，以致這個非常超凡的偉大命題，到最後，只成為一個沒內容的命題。

OK，我承認祢透過「Hydogen」呢種虛構藥物，說出了一個當人類剝去偽裝搵番自己做番自己的境地，最後更昇華到一個(天真地)相信人性皆善的理想境界——我似乎看見了神的意旨，問題是，再偉大的意旨都被過度散修修的情節串星&各種懶係有心實則媚俗的設計搞到無關宏旨——祢答我，波多野結衣有存在的必要嗎？我以下犯上地話祢知，《一蚊雞保鑣》最後那隻在馬路出現的蜥蜴就有必要存在了。講堅，如果我真係咁想睇波多野結衣，我會直接睇AV。

神呀，我不是要求祢永遠只做個卑微小人物(以致慘成票房毒藥)，但你過去的幫幫、黃勁、沙甸魚、爸爸……都真的令我笑過喊過感動過——他們縱使離奇古怪，但他們都是人，是有血有肉以致擁有真情實感的人，而不是開口埋口「世界和平」的神，一個我完全唔Q知做緊乜的神。

神呀，請寬恕我，我只是凡人，實在不能了解神的心思旨意，我惟有不再執著，你有你破千萬票房，我有我繼續支持幫幫——那個即使為了一蚊雞但依然奮鬥的凡人幫幫。

連佢封左口都唔知學人做fans

金盤啷口要復出都係要個藉口啫

用返我喺另一個post 嘅comment:

黃子華嘅人生就係
仆街->做棟篤笑->彈起->做自己想做嘅野->仆街->做棟篤笑......

所以呢套戲佢仆得越甘,復出做返棟篤笑嘅機會越大

佢唔夠錢洗就會自動開show

一蚊嗰段不灰鞋幾正

老實講 唔該借歪同埋有套同梅姐一齊拍既呢兩套已經算係佢最好睇既一套電影
尤其是唔該借歪 係最自然笑既一部

笑到傻左

不鞋廢灰之吹力

男歌女唱好撚好睇

男歌女唱 係梅姐做得好睇...

做棟篤笑，可以每一小節有唔同主題，而且只有一個人；做電影，要個幾鐘有一個連貫既主題，又要兼顧唔同主色，唔啱就唔啱